# Notification service

Отвечает за рассылку уведомлений (email).
Клиенты <b>не обращаются</b> к этому сервису. Запросы на уведомления приходят от других сервисов (аутентфикации).

Сервис отправляет сообщение на электронную почту с ссылкой для смены пароля. В ссылке зашит jwt (email), время жизни - 1 день.

Проверка токена (выписывался ли он сервисом нотификаций):
<ul>
  <li> возвращает зашитые в токен данные, если токен валиден
  <li> возвращает 401, если токен уже использовался (находится в черном списке) или умер
  <li> другую ошибку (не смог расшифровать)
</ul>

После использования токен можно "выбросить": если он еще не умер, то помещается в "черный список" на оставшееся время жизни